export default {
  id: 'jp_word_ms_iadjective_1_F_2',
  name: '일어달 い형용사 LV1-선정 (글자)',
  data: [
    { question: 'うすい/(두께가) 얇다 / (색, 빛, 맛 등이) 약하다 / (농도, 밀도가) 적다', answer: ['薄い'] },

    { question: 'えらい/훌륭하다', answer: ['偉い'] },

    { question: 'おかしい/의심스럽다, 이상하다, 우습다', answer: ['可笑しい'] },
    { question: 'おそい/느리다', answer: ['遅い'] },
    { question: 'おそろしい/무섭다', answer: ['恐ろしい'] },

    { question: 'かたい/딱딱하다, 단단하다', answer: ['固い·堅い·硬い'] },
    { question: 'かゆい/가렵다', answer: ['痒い'] },

    { question: '/꼭 끼다, 엄하다, 정도가 심하다', answer: ['きつい'] },

    { question: 'くさい/냄새나다', answer: ['臭い'] },

    { question: 'くわしい/상세하다', answer: ['詳しい'] },

    { question: 'あらい/거칠다, 조잡하다', answer: ['粗い'] },
    { question: 'こわい/무섭다', answer: ['怖い'] },

    { question: 'すごい/굉장하다, 무섭다', answer: ['凄い'] },

    { question: 'すっぱい/시다', answer: ['酸っぱい'] },
    { question: 'しおからい/짜다', answer: ['塩辛い'] },
    { question: 'すばらしい/(내용이나 질적인 면의 분석적 판단에 의거하여) 훌륭하다', answer: ['素晴らしい'] },

    { question: 'つまらない/하찮다, 시시하다', answer: ['詰まらない'] },

    { question: 'ていたい/혹심하다, 호되다, 뼈아프다', answer: ['手痛い'] },

    { question: 'はげしい/격심하다', answer: ['激しい'] },

    { question: 'ひどい/심하다, 지독하다', answer: ['酷い'] },
    { question: '/심하다, 지독하다', answer: ['はなはだしい'] },

    { question: 'しかくい/네모지다', answer: ['四角い'] },

    { question: 'ゆるい/느슨하다', answer: ['緩い'] },

    { question: '/좋다, 괜찮다', answer: ['よろしい'] }
  ]
}
